# ГЕНЕРАТОР ПЕРСОНАЖА НА QBASIC

![Скрин](/screen.jpg)

Программа генерирует персонажа для фэнтезийной ролевой игры. Первоначально планировалось написание полноценной текстовой игры, был даже написан модуль генерации карты мира, но в результате переустановки Винды, этот модуль пропал. Оставшийся кусочек пылился у меня на телефоне 3 года. В конце-концов, я решил его выложить в репозиторий. 

Исходный файл bas скомпиллирован с помощью [FreeBasic 1.01.0](https://www.freebasic.net/). На MS Qbasic последний версии его собрать не получилось из-за ограниченых возможностей компиллятора (640 кб должно было хватить каждому), но в интерпретаторе запускается нормально (нужно закомментировать первую строку в исходнике).

Программа позволяет сгенерировать или создать самому персонажа. Также поддерживается редактирование созданного персонажа. Программа способна генерировать комплексные предметы (с префиксами и постфиксами). Реализовано склонение названий предметов экипировки и денег в соответсвии с родами и падежами русского языка.
Изначально планировалось, что все НПС будут генерироваться по этому шаблону, поэтому были введены массивы. Код не претендует на оптимальный, но это, конечно, не оправдывает моей криворукости. Сорри, за форматирование, вернее, за его отсутствие ;-)

### КОМАНДЫ ПРОСМОТРА:
* `имя`
* `раса`
* `профессия`
* `оружие`
* `доспехи`
* `щит`
* `украшения`
* `транспорт`
* `инвентарь`
* `деньги`
* `персонаж`
* `биография`  

### КОМАНДЫ РЕДАКТИРОВАНИЯ ПЕРСОНАЖА
* `Изменить расу`
* `Изменить профессию`
* `Изменить оружие`
* `Изменить доспехи`
* `Изменить щит`
* `Изменить украшения`
* `Изменить деньги`
* `Изменить транспорт`
* `Добавить инвентарь`
* `Изменить инвентарь`
* `Удалить инвентарь`
* `Изменить биографию`
* `Изменить имя`
* `Изменить цель`

### Системные команды
* `заново`
* `ESC`, `выход`

П.С. работают трехбуквенные сокращения команд :-) Эксперементируйте!
